［高質HR] CV 面試 升職 辭職 你問我答(6)

Hello 方丈又上水了

答過好多人問題, 亦都好開心收到好多人話我知收到interview invitation and offer , 所以繼續推推post 同埋video, 希望幫到人, 同時幫到自己...做HR 都算係原罪, 真係要積返啲功德

最新影片:-
辭職需知

空白期點拆

Facebook Page 可inbox

已like

把聲

之前係一間公司做intern
完咗約之後間公司開咗個offer想留返我繼續做
但我reject咗想轉去另一間做
咁如果果間公司問點解唔留係之前間公司繼續做
應該點答較好

把聲好正

唔該晒方丈之前幫我睇CV
你把聲好好聽

睇到扯扯地
樓主有冇試過同男同事係office偷偷地扑野

Welcome back

想問下cv彩色既話會唔會加分
同埋cv洗唔洗放埋自己相？

今年grad in政府 比錢你讀書個啲post
我3個暑假都去左同一個政府部門做temp/intern
如果佢問點解我唔做個個部門 應該點答先最完美
打算避重就輕 話鐘意學實用知識 呢份工比到機會我
但事實上我intern個個部門工作性質係啲啲相似 又高人工啲 又係要outdoor

覺得自己好靚仔？

直接答啊 人望高處
新個邊大啲？人工高啲？地點好啲？前境 升職易啲？
揀最唔小家嗰個答就得

多謝施主

可以啊 打字回得慢啲 但係voice msg cv vetting 我幫左好多人做

多謝你地信我就真 好多人full cv send 俾我
有時見到岩既人 我都想請 但又怕自爆 結果都係算

Never go too colourful 除非你做design/ graphic / VM 位
簡單大方最好

相呢 就係dead or alive 黎，唔係男女神就唔加好過加

咁答都可以
但係outdoor work 你唔喜歡？其實想做返clerical/ indoor 都已經好好講

兩個部門都有outdoor
但intern個個部門就時間閪啲 要夜晚
所以我都廢事話唔想outdoor 比位人入

咁你個方向ok 的了

多謝方丈
已like Facebook page + 正皮

功德無量 多謝施主

想問下HR有沒權去問/查個員工有咩病?

我之前因為要覆診/做檢查而不時請假(有時一個月半日0.5day或者二個半日0.5+0.5day), 個HR唔知咩事以為我詐病而俾說話我聽, 又問我咩事要成日覆診/做檢查。

但我覆診/做檢查次次都係政府醫院專科排期, 次次交SL Form 已經俾埋到診紙、覆診紙佢, 咁HR有沒權去問個員工有咩病?

見工apply 文職位 如果candidate 整齊suit 但留鬚會唔會扣分

lm

想問下如果今年fg，但係大公司已經出哂offer，想抖返半年到，可能等下年開始再apply，呢個情況如果到時2，3月有interview 或者再遲啲先有interview，呢段空白期應該點講好?

利申n展，想呢段時間學下coding同其他野

thanks

我想問搵工果陣，如果我 expected salary 比公司預期ge高2k 左右la，以你經驗，呢d情況會唔會已經直接比人西走左呢
因為我試過sent CV 去一間公司度無回音，幾個月之後有舊同事同我搭路直接by pass HR 見佢老細，新老細覺得我ok，之後我先再返轉頭同HR傾待遇問題。最後我都同佢地傾左個幾禮拜，佢地先肯同我申請approval 比到我個 expected salary 。

呢d情況你有無遇過
謝謝方丈解答

即like
你好呀方丈
我啱啱入行做hr
想問下如果係大專做hr其實係咪好難轉返商界做？
同埋本身冇讀過hr 諗住讀返 讀diploma夠唔夠 定應該報master比較好
唔該曬你！

宜家份hr Intern諗住做夠3個月就走
因為地點實在太遠
見新工果時如果問起 應該點答比較好？但其實宜家做緊既真係hr functions黎 謝謝

冇覆inbox

而家文職9 成都英文
如果係前線就無咩大所謂

離職嗰陣問公司拎左在職證明
但我見到HR簽名位下面有個remake /kt 係咩意思？
有問過其他離左職嘅同事 佢哋有啲喺/ra

想知你地對於自己公司啲staff update Jobsdb 同LinkedIn profile有咩睇法

已讚好

點睇written test?
其實重唔重要?

應該咁講 我地大多都會尊重同事私隱 但係本身sick leave cert 都會有 diagnosis ....其實佢唔洗問你都已經會知 。

咁當然diagnosis 可以係比較generic 比如話就咁寫 「婦科問題」 咁先算，hr 如果唔係太衰 同埋你拎假唔算太多 個病唔係太假，比如 一個月五次URTI ...我地多數唔會問你。

唔會扣分 但大部份人會唔太喜歡

公司做background check/ vetting

會唔會問稅局拎employment history?

（怕俾人知我秘撈）

你要解到點解會想抖 同埋學野係自學定出去學？

會啊 因為好多時screening 會由最junior 既同事仔做 佢地唔會識得諗 「啊 哩個candidate 好岩 但貴少少」 佢地會跟老細話 20k max 就20k咁做初選

多謝你先～
少少難 因為你地成個work style 都好唔同 但係junior staff 還好，畢竟好多skills transferable eg payroll
我undergrad and postgrad 都唔係讀HR ...所以唔一定洗hr academic background...it’s a plus but not a must

Intern 一向都唔會太長 我諗你唔講 人地會當你contract end

有冇做過文職？

少年 俾方丈慢慢回啦
老人家係慢啲

依家份Intern翻左兩個月 就快完contract 公司應該會同我續summer intern 但其實我發現工作性質唔太適合自己 如果翻2個月intern就轉 會唔會比人覺得好jumpy?

再找啦 send 左既已經冇得改

Why?

Why do you wanna go?

係prepare this doc 既同事既initial?

下年1月頭完約，工作大約6年

然後會用一年時間full time讀master

畢業後先再搵工，請問會唔會好大影響？

估佢想走
但咁大間公司 成千上萬人 邊得閒monitor 個個人update....

Thanks thanks thanks a lot!

重要啊 因為係threshold

No. 因為IRD 唔會俾

咪笑人啦

都唔會既 但要看你係咩工
Full time study 係usually acceptable

唔該方丈

做開公營機構文職工，但讀左master希望更上一層樓

裸辭點解釋 抖下？
上份工做左過3.5年

其實見普通文職洗唔洗full suit定smart casual都可以？

Lm

如果我簽左約做summer intern，但之後收到更好嘅summer offer想轉，係咪會俾公司永久blacklist？

Cv 有咩個人資料一定要打？

無追post, 如果有人問過請見諒

想問hr對於有人要求expected salary係current +30%係咪好過分

假如個人岩經驗Interview又正常, 而個jd budget 本身都預呢個數

有咩方法可以對抗?

就係hr太衰，我抽血檢查請半日，之後出報告見醫生又請半日都已經問我咩事成日請……

想問下佢有沒權叫我公開有咩病情? 可唔可以有權唔講?

個Page係咩？Like 定先

想問下關於reference letter
Resign 咗，唔知搵邊個幫手簽reference letter 好，因為我line manager join 咗間公司都只係2個月左右，同時佢好似都搵緊工準備走

咁如果我只做左3個月Intern 走果時問你地拎Reference letter會唔會唔比我

你想出返黎commercial?

抖下又得 之前份工請唔到假去旅行又得
Notice period 長難搵工又得 有好多方法
要配合你真實原因去包裝

記住 我地係講啲化左妝既真話 而唔係大話

Full suit 好啲

首先要做loss control, 請打俾舊公司 禮貌但簡短地decline offer, 話係personal reason 咁 ，唔好no show

佢地一定會對你留下個無咁好既印象 ，但唔會black list 你既, intern 小事

電話

其實要走 要諗清楚既係前境
1. 走左會唔會花cv
2. 係到做有冇得升 有冇野學
而唔係辛苦唔辛苦...尤其係後生仔

諗清楚係咪走先啦

看你current 係咪極underpaid 同埋看行業
比如hr 轉工 唔會加太多
IT 轉工會易r 啲咁

平手後面寫 （13 mth + bonus) 會唔會好啲

Fongcheunghr
Thanks!

你sick leave cert 寫左架喎你係咩病 叫佢自己睇啦

照叫manager~

會啊 why not?

3個月還好 但都唔好一路得個諗字
再長就難講架喇

我都係19 soc sci 人

如果約左時間要去簽約 但唔記得確實時間 用咩藉口打電話去Hr到問返清楚會無咁比人印象差？唔該大神

成日唔知interview 最後應該問咩問題好
答冇問題係咪真係低d 被請機會？
18fg 咩都唔識

hello 我係fb send 左voice msg 比你呀～我個facebook 名係k 字頭架 thanks so much!!

留名

生日/年齡 洗唔洗
整緊

做左半年發現同預期有出入
上星期quit 左
拎唔拎ref. letter 好

試用期係咪通常唔使提早通知都可以辭職

口頭上accept左offer 但因為有另一份工請想reject
點講先唔會得失本身果間

絲打

以家小弟係呢間公司做得幾好，但見到其他公司請人想試一試，但即使最終佢請我，我都要根據佢即offer而考慮走唔走

問題黎喇！
我最擔心個background check，一般黎講，hr會點睇有其他公司打黎check

我好擔心被check完之後，如果我最終決定繼續留係呢間公司，會因為知我有異心而對我有其他負面諗法

問下有冇野要帶去 比如cert 既正本之類
之後再話confirm 返時間係 星期五三點半...？ 咁

我undergrad 個陣有係間start up返工...有啲啲HR 野做
但最主要係interview, 你要夠convincing 先得...你點答人？

唔識唔怕 問就得
比如 company culture? Career path in this company? 都係好好問既野，team structure又得

係走就早走.
我唔知你新公司係咩公司...但係我諗你accept 得offer 都有原因既
其實我係你 我諗我應該會過左probation 一路騎牛搵馬

你好
咁你句野係想答邊個？你想轉返入工程？

唔好gel太行就得
無皮帶都可以既 不過少少睇唔慣姐

咁政府工都係年年加少少

點睇畢左業入左某一行做左兩年之後想轉另一行？

家陣份工差兩個月兩年，如果我家陣遞信走， 即係1年11個月， 想知HR會係計你做左兩年定點？ 形像會唔會好差？

高質post,正評

星期四上午見工
本身hr打俾我
後來dpt head直接見
言談之間氣氛好似唔錯
又話我識ps果啲太好啊
上過佢地公司課程有認識太好啊
又話我resume整得好靚
咁細個咁勤力搵咁多related pt/intern做
臨走仲自動波介紹公司culture話粗口多唔好介意
公司架構係點 要跟啲乜
開口問點解填呢個價 又冇壓我
我又好誠實提過其實我有一個offer但對佢地公司興趣大好多
話呢一兩日覆我
我星期五等左全日電話都冇
我係咪皮已收

fake hope

唔係架, 有時大公司要走流程, 有時要成個月先出offer

方丈點睇management consulting industry below manager嘅exp hire
謝

想問如果係間公司做開cs，但有差唔多一年時間比人調左去hr部門幫手，不過原本個job title 係冇變，咁應唔應該寫埋落cv？

等多兩日啦

請教方丈

半年前見工有間公司好好傾，有offer但電話HR壓我價，我對佢公司好有與趣但比我當時的人工低所以推咗
最近他又登同一個post，我send唔send多次信去好？
如果當日佢無壓我價我會去做的...

但之前offer係16號start
佢又話呢一兩日覆
真係再等 ？
打上去是咪好不智

我想問下apply 政府工 cover letter 個上款都係寫番hr manager?

咁3個月intern算唔算jumpy

幾時會出YouTube 第8集 不歡而散果part嘅續集？

想聽你把聲

同埋只係pt intern

佢問手頭上有無其他公司offer應該點答好 實際上係無但需唔需要扮有1個咁

辭職洗唔洗係resign letter度寫埋要公司出俾reference letter?

我想問收到intern interview offer電話果陣約錯時間，再打番去話唔得閒係咪已經皮已收

working holiday 一年寫唔寫落cv好?

我自己覺得可取代工種，HR做既野都唔係咩特別技能，如果做到traning位就正

轉一次唔係問題 但我會問 點解想轉
如果答我試下 我會覺得你今次係咪又會做兩年又轉

Intern 唔算

3個月intern算長

方丈絲打fb pm左你

最近收左個summer internship offer
但如果之後再收到份更好既offer
想請問唔做原本果份會唔會俾人black list
同埋講咩原因辭職好

求賜教

多謝你咁快覆我呀~
我主要做recruitment既 之前in左幾份都唔請 所以先諗住點都入左行儲下經驗先
(做左一個月都冇)
如果留兩年會唔會太耐?定一年已經足夠?

同埋想請問除左讀書之外 有冇其他野我可以做for將來易D跳去商界?
唔該曬你

海龜top 50 uni degree 搵mkt工應該開價幾多 之前做過intern但irrelevant

想做hr 好唔好讀返個top up 好
之前hd唔係讀hr

唔洗

拎！ why not

要睇返合約 應該有寫

話私人理由即可
簡單而有禮係原則

你可以係佢俾你offer 之前講明 你quit左先可以contact 你current employer

會
所以努力啲找intern la

唔會當你2 年 。做 序少少時間再quit la
唔會太唔好既 都就2年 唔算太短

多謝你啊 去用戈個page 睇下丫

原本嗰間公司會唔會永久blacklist我？
當然我亦都會好有禮貌咁reject
利申 行頭窄

見完就好好放低
一日未有offer 就一日繼續搵啦
傾得開心都唔等於會請

Or HR being busy
但重要既係唔好overthink too much, just keep searching~

You’re recruiter/ candidate...

好奇一問，你做HR邊個Function? 見你大部份都係講Talent Acquisition

應該 咁你先有機會轉去做hr
但如果你下份都係CS 就唔洗駐明轉左職能

唔好 因為唔會有用...

唔好個腦再諗哩間喇
找下份啦～

Sir/ madam

No la, intern 本來就有end date

寫緊稿哦！

可以話見緊 但做乜要呃大話呢

做一段時間先

俾人炒

可以的
但更簡單係自己寫埋 叫經理簽

打返去改時間 唔好cancel

想問下恆生phone interview大概會問咩？用中定英？
我上網做過research多數問點解揀銀行,點解辭職揀宜份工？
仲會問咩問題？

Yes
如果唔係就會有一年空白

Training. 都麻麻地
Business partner 會好啲

business partner啫係做d咩？

一升職就辭職 有冇問題

辭職啲大假係點計
上網睇完勞工法例覺得幾亂
假設我公司一年有12日大假，我上年6月join 公司，上年就有7日大假，並且上年已放哂。
咁如果我今年5月last day, 今年無攞過假，因為未做夠一年，我可以換做錢既大假係咪按比例計得5日？
如果我做埋6月先走，係咪就可以換12日大假做錢？
唔該方丈

如果佢唔比
你覺得影響大唔大

candidate呀，做緊big4狗

方丈
口頭上accept左offer 但因為有另一份工請想reject
就算好有禮貌拒絕左，原本嗰間公司會唔會永久blacklist我？
利申 行頭窄

全力支持方丈
多謝你之前俾我既意見

年半開始搵 搵到都2年啦

看你搵咩公司

得HD 就讀啦
但唔一定要係hr degree...我都冇

唔會
邊有咁好記性

Generalist, head of Hr ....

我都唔知喎...大約係啲簡單generic 野，你要預佢會轉channel 問

你有咩長知處，點解揀「哩間」銀行，你career path 係想點etc

唔大 但都可以同hr 拎 cert of employment

Edu and take care of other dept heads, 而唔係HR operations eg solely payroll

都算係

咁去like 下我個page la

Fb pm 左方丈希望幫手睇睇CV

請問一般background check 會係入職前定後做？
如果佢係入職後打返去我舊公司，佢會唔會透露我已經係佢地既員工？
定只係純粹打去問我既資料，完全唔會提我依家係已入職/interview 緊/其它狀況

有年成續差repeat 左 如果佢問起應該點解釋好

想問下grad 了一年沒搵工（因為讀了一半master又quit了）但一直有做freelance ，見新工時，比人問點解fg 唔搵full time 應該點答好（唔想比人知我讀讀下master quit）

Miss 咗兩次比offer嘅電話 會唔會cancel番😩兩次都咁啱聽唔到

有apply 過hr assistant 但無回音

求解答
今個月岩岩升左
但升完冇左ot pay
變相減人工 想走

如果fresh grad 去 working holiday 一年
對搵工會唔會真係有影響？

如果辭職，想要reference letter
但知道上司實唔會得閒寫，所以想寫埋比佢，
佢過目完ok再簽名

其實多唔多人咁做？比封信佢果陣點講會好啲？

同行表示，聽你把聲咁後生就做head of HR, 真心覺得勁！
仲要肯花時間俾意見人，真係一定要正評！

次次同interviewer講未有offer都無下文 覺得係唔搶手嘅意思

點同HR爭取加10%人工會好d？ 呢份工幾鐘意，但人工底，我知同一職位有同事多我5k 如果佢唔加就轉工了

想問如果expected salary 寫低左仲有無方法挽救
果陣驚寫太高會俾人西走
結果寫低左 in果陣dept head話俾到哩個價
仲叫我試下同hr 嗌價
但唔知可以點挽救

Sec in 有咩要注意？
利申教育行業

我都有教育行業sec in
會唔會係同一間

我個間係屯門 巴打呢？

觀塘

咁加油呀巴打
希望你同我都一齊有offer

Year 1 第一次去group interview 之前淨係做過惠康pt 自介可以講d咩

如果去間start up 見工
點說服佢自己唔驚start up混亂，發展空間細？

其實Fresh grad 七月先開始搵工會唔會好難搵 諗住最後一個暑假開開心心玩埋個grad trip 但係又驚七月番尼先搵好多都已經請哂

嚟緊有一個intern嘅interview
本身冇咩面試嘅經驗
想問需要準備d咩？
同埋如果比佢問起 點解上年暑假冇返過part time 咁 應該點答？

Fg如果冇intern經驗係咪好大獲 下年就year4但我仲未搵到intern

下星期一見政府工 專科 好緊張

又係你呀絲打 每次出post 睇留言都係話把聲好正

方丈 對於agent 鳩幫你配對再叫你幫佢評高分有咩意見

絲打我想問如果我上年12月grad，之後一直返緊原本份pt，而最近開始打算搵ft，咁樣期間算唔算係空白期？

高質

1. 有公司同一個position請senior同junior, 係jobsdb post但叫人send email去
我同時apply哂senior+junior, 因為係轉行, 又覺得我都做左幾年野都可以挑戰下senior個位
呢d 其實會唔會好影響HR觀感?

2. 個job ad有標明salary幾多, 但又叫人send expected salary比佢
咁我就寫左個比佢地senior人工低, 但又比junior人工高既價
都係我本身搵工既價位黎
其實呢d情況應該照寫自己expected salary定係meet番個job ad標明個價會好d?

唔該哂

你點睇BP 個function? 覺得點樣可以再做好d？
已經去到同department heads 都合作得好好，亦都好熟佢地個operations。但係推policy 上都仍然唔係咁順利，阻力係來至supervisor 對落嘅grade(大部份係班做得耐嘅同事)。間firm 2000人左右，主力都係operation staff。

唔好overthink 啦
Interviewer 個下m痛都可以皺眉頭
見完就放低搵下份

好 但我回得唔快 請唔好介意哦

入職前
打去問會話收到你application

You mean DSE? 直接答 失手 所以repeat

因為屋企有事所以做唔到full time? 要花時間照顧屋企？

其實唔瞞master 最好

看video 啊 有講點答的

你又知係 offer call? 咁勁
但如果打左好多次都聯絡唔到 我地會搵下位係事實

係咪cv 唔靚？
你apply一份無回音 定係apply左好多份都冇？

如果有voice mail通常會唔會留 ?

升左坐多陣先啦 如果唔係會覺得你頂唔順升遷所以走

唔會大影響 但都唔係一個plus....

無intern 都要做下part time !
Intern 係幫你入行易啲only eg MKT or HR
但無都無辦法

好多人都係咁做
直接話老細我都知你忙 不如我做個draft 你睇睇有冇野要改？

多謝多謝
我可能只係比較有運...唔等我就勁既
最少我覺得自己就好underpaid

唔係既 唔關哩一句事
係in得好就會有下文

你追女仔 係因為佢好靚 好人 先想同佢一齊
唔會因爲有其他人追 你就突然想追個衰人 right?

問左自己經理先 有annual and mid year review ga ma?

無得大救 講左幾百次 哩啲要寫真話

公司福利好唔好 有冇bonus 洗唔洗勁OT
你可以話見完dept head 知道左啲新野 比如工作量
想adjust返個expectation

Dress code 同埋都係generic questions
睇哂我啲片未
Interview add oil!

Yes 不過衰啲姐

有冇上莊？
睇片啦

話俾佢知亂啊 多野做就預左
但係發展空間細係死罪
你應該話發展空間大先岩
你要包裝到你想做開國功臣 做start up , team 唔大所以個個role 都要multitask 好多野學
Report to founder means 升職無glass ceiling

會啊 少少啦
最好個啲會fill哂 但係唔會無工既

睇片學答題啦
Dress code

One of the popular questions

上年無返 真正原因係乜？去左旅行？莊務？

做part time laaaaaaaaaaaa
糾結intern 都無用 文職part time 都照殺

加油加油 方丈祝福你

唔會評太低 因為哩行好細 世界好細
越senior 越會要agent 幫手

我覺得其實我係賣內涵既
但話我把聲好聽我都開心既 好過話難聽

咁你解唔解到點解grad左唔找FT?
叫空白 只係唔係最難解釋個隻

謝謝

上一份工因爲屋企有事要離開香港所以祼辭（有兩個月空白），見工照直講有冇問題？

正常 hr 係原罪
有staffing budget 邊個dept 跟得最足？一定係hr

Bank, finance and MNC 會好啲 最少bonus 多啲

1. 會唔明你做乜咁做 即係你overqualified for junior and not yet qualified for senior?

2. 寫真既expectation~

Retail okay la, go for lux. 最少有staff sale 可以慰藉心靈

Bank and mnc 好少少
同埋肥上瘦下係定律 做junior 唔會太高

好正常 下面既同前線係難推
你同啲ops Mgr ok 咁佢地有冇反映返下面班同事做乜咁抗拒？ 班mgr係咪真心buy 啲new policies?

會留 但hr 打多幾次都會覺得gg 覺得你有心唔聽

因為當時有其他offer/ 有私人原因都得
咁你事實上點解decline?

可以的

請人個advertisement得個post名 - graduate trainee
做咩又唔講

去到final in先知要番大陸
如果知要番大陸 一開始expected salary應該寫高d

點解唔係 send mail ? 因為迫人整時confirm?

點睇同一份工再報?

Policy 過晒Line Manager同Function Head，對成個Operation有幫助，對基層同事Overall Package有改善。聽返來係舊嘅同事唔想變，而新人又俾舊人影響。另一個問題係工會。

如果要三個月通知先可以走可以點拆？
我老細應該唔肯放我走

都有返過3份part time 但都係d普通shop assistant 黎

方丈好似miss咗

唔關事 trainee個價純粹俾佢睇下開心下最後都係俾standard 價

讀u 果時GPA好低

就係冇上 連hall都冇住 我話做pt個陣對到d麻煩客學到點處理情緒之類咁得唔得 不過份工係d 19 intern 直情講明係入data

Bank Finance MNC 嘅HR 要求係咪高啲 FG Apply係咪入唔到 咁如果真係想入行 真係要由HR assistance 做起？ 同埋佢升職係根據咩升 其他industry就可能睇performance 但HR做啲野 點先知你係表現好定壞

支持下先
搵工搵左半年...之前有收過offer不過嫌人工低冇take到...

方丈，send左CV比你，幫手睇睇啊

因為事前知道有offer 啱啱收到電話喇 唔該方丈

Apply 好多都無

但6月我有半個月都要離開香港咁見工時應該點講 定等到返黎先再搵？但咁樣我就會空白三個月
可以指教下嗎
Thanks a lot!

另外係咪可以inbox個cv比你幫手執執？
再一次唔該你先🙏

但係如果佢預高 e.g. 20k
我寫17k
相信佢都係會比17k啦

如果in 完 hr 話唔好多等一個星期
叫我等2,3個星期 機會大唔大
而家過左一個星期 好唔好打去問下

HR好多野都可以數據化，例如Turnover Rate / Recruitment Lead time ... etc。正常公司都會幫同事定KPI，年尾再Review個Achievement Rate咪客觀睇到個同事做得好唔好。

HRA => AHRO 其實唔難，當個HRA有基本HR Sense，可以獨立完成Daily Operation Needs加少犯錯，再可以Handle細嘅Project，我覺得已經可以做AHRO。

第一份工揀Industry緊要過人工。每個Industry嘅HR Exposure都好唔同，要考慮清楚。

但我半年前已經做緊升左之後要做既野

以家人工12months + bonus 做2年都4個月bonus 到時寫current & expected 計埋bonus落去會唔會唔係幾好

上年年月係舊公司走
1月番新工冇耐 覺得唔對路
4月尾走又咁啱又搵到份新工 但番咗兩個星期都冇好唔想做
可能個人厭倦多過份工既內容
有時唔知係唔係慣咗舊公司既野 (以前果間係行內大公司)
趁呢份工未做得耐時 係唔係停一停 諗一諗自己想要d咩先?
都有d心郁想俾自己放一下長假
但又驚cv已花

sem break做啲Part Time HR Assistant
但其實實際工作應該係入資料
如果對將來搵工黎講有冇用
因為人工好低
如果冇乜用不如搵其他part time

方丈我又有另一問題

話說我3月apply過一份工, 轉行 (本身做PM, 呢份都係PM但唔同field),
但因為同興趣有關所以都係dream industry
知好多人爭, 對方個manager好忙要周圍飛, 最後搞到上星期先正式reject
咁呢排佢地都有出另外一個job ad, 係另一部門請人 (digital content)
我自己真係冇經驗但睇JD又覺得唔係真係完全handle唔到
(e.g. 至少我對個industry係有認識+自己都熟social networking)

咁本身PM position係由佢地另一個同事(類似HR) send email比我, reject我都係佢
咁既情況我打算先係jobsdb apply左, 再另外send email比果個人話我apply左
咁樣唔知好唔好呢? 或者你會唔會有另外一d建議?

thank you

補充一點, 我見有agency都有呢個post (title同JD有dd唔同但肯定係同一個position)
但我都上過去in又同過HR有email contact應該直接jobsdb+email會好d?

支持

如果真係想係HR發展，我會做。
雖然Data Entry係基本工作，但到你Interview答Interviewer個時可以包裝到好靚。
"雖然兩個月都係做Data Entry，但都有Learning。我學到HR會儲存同事邊類資料，而堆資料又會點用.... etc"
其實每樣野都有learning，只係睇你自己睇唔睇到。

樓主你好

之前apply 外國master 比人收哂reference letter 正本，想請問如果之前intern 嘅reference letter正本 冇哂，得副本，係咪會被視為等於冇intern 經驗？

想問下衣著問題，如果係fg in 工程佬著恤衫西褲in 有無問題，但其實要著full suit?

本身apply左個位係senior officer
琴日收到call個recruiter問如果用officer位請有無問題

我心諗都未約interview就已經想壓我rank唔係掛
正面咁諗佢係好坦白唔想哂大家時間 但個印象真係好差

我覺得大公司都咁 真係幾難接受 有時都唔明而家d hr咩玩法 真係做壞自己個reputation

你咪問佢咁budget cover到個expected salary?

方丈你好
想問如果大公司嘅programme
請人係咪全部統一人工
定係會睇返你expected salary 黎請
叫高過佢個價1-2k 會唔會唔請

辭職係咪搵大老細辭

方丈
小弟今年fg 暫時有兩個offer
Offer A 係做完intern俾return offer 傾好哂package 口頭上accept咗八月返工 返工當日先簽約
Offer B 係另一個我未接觸過嘅行業七月返工 已經簽咗約
情況係因為我比較想返B嗰份 而自己未接觸過呢行好驚做唔做得嚟 咁就諗住七月返B 比自己10幾日試下 假切唔適合就quit然後八月返A

想請教reference check會係幾時做？簽咗約後定正式返工後？內容係會問啲乜嘢？ 而家有啲擔心B公司會打去intern做嗰間A公司 咁咪兩邊都會穿幫 知道我兩邊都accept

拜托大神了

長髮去in會唔會出事
利申女仔髮型

可以同佢講你改expectation
因為work condition 改左

打俾你 你都可以考慮既 所以唔係逼人即時答應
咁hr 梗係方便自己做野架嘛 點解要出offer email 而唔係quick phone call?

唔會有用...
追女仔比喻again, 你既條件無變化 外表才華身家都一樣 個女仔reject 你一次 唔會因爲你問多幾次就同你一齊...

工會睇行業啦 唔係個個都無得傾
咁要ops 個邊幫你手推
你唔會有方法直接說啲staff
咁如果ops Mgt 咁同意 咁點解佢地推唔到？
Overall package 改好左 但workload 大左好多？

無得拆 你合約定左
只可以同佢傾

找文職啦 少年

咁見miss call 你有打返去嗎

你做左幾多日 你未放而encash 既大假就幾多
你June 2017-Dec 2017 earn 左7 日 你放左
咁你Jan 2018-May 2018 咪5日 ，做到June 2018 都係6日

就咁答私人原因哩4 個字啊
不過我覺得舊公司出counter offer 哩個原因好聽啲

因為上莊？

可以的 CS 都係吹哩啲

係海外做嘢想返香港，應該裸辭返香港搵定一邊做一邊搵香港工好

FG 仲要non 8u.... 一入行唔做assistant
你有咩exp贏個啲8大做左2-3年等轉做HRO 既HRA?

HR 好多KPI...其實你知唔知HR 做咩架.....

好 俾老人家我慢慢回

Congrats!

Cv problem?

可以一路搵 人地出offer先話俾人知要請假

Facebook la 不過我回得唔快

可以的 但why HR?

Yes.

大公司等得耐啲都正常既
你可以send thank you note and ask for status update~

真實原因？

唔會
Thank you letter is just a polite gesture
唔會大細超 don’t overthink laa

藉口係校隊練波冇時間
但hr 重唔重視 gpa同repeat宜樣野

同行咁有心答 但我覺得佢連hr 有咩做都未知 所以你講既可能會太深

唔寫lump sum but 寫返+ 4 mths bonus

其實你對上一份只做3個月都已經花花地

有用的 個名都幫到你入行

其實apply 左就得 唔洗再send email

Jobsdb will be fine
但唔好咁煩氣啦 apply左，hr 就會見到

同意
你入咩data? 講啲出黎 等我地睇下你有冇observe 到野？

唔會 但要講返點解冇左正本..

唔直接答你 我用例子答你

會
打個電話都懶...

因為睇過覺得你未夠exp 做senior
咁梗係唔浪費大家時間啦
唔通等你請左假去見工 同你傾左一大輪先話 我地想你做officer
咁咪仲衰

唔一定統一 但會係同一個range
1-2k depends on initial salary point wor....

唔係。找直屬經理就得

其實咁做...真係好自私 但又唔犯法既 你大可以咁做
Reference check 就係accept 左offer 就會做 所以你講得岩，有機會穿

你係女仔 咪唔會出事
男仔就紥好佢啦

一邊做一邊找啦
Relocation cost 太高

太低我會覺得有問題
Defer 就還好

咁就得啊 我地唔會因爲一個miss call 就收人皮

高質post

分享下
Interview完即請，但遲左一星期先簽contract，title直低左兩格同差條款。估唔到耐冇搵工一下就中伏。

唔知係咪無office experience

謝解答 我聽日打返去reject offer啦 但其實都係出於對自己冇信心先咁做 聽完你講都係決絕啲算

男仔, 有札

絲打我fb之前send左cv比你睇睇 唔知你方唔方便

一開始個offer比人壓低左 不過因為工作輕鬆 又有senior跟所以照番住先
但係番左幾個月之後senior走人 manager直接比埋啲野我跟 變到好多野做 應該點解決？ 硬食定屈佢加人工好
因為我都係岩岩做左幾個月

17fg

幾個月都想跳草裙舞?

有料咪轉工走

多謝方丈

多謝支持先
咁佢改terms 你做乜簽

逼offer a 出左合約先

問佢會唔會請返你
問佢滿唔滿意你工作表現
之後就可以窮圖匕現問加左workload 既salary review 係乜嘢

Quit左一排後做開freelance，一時冇留意，幾日後已經唔做。

想問in完即請左
佢話會send 個contract比我confirm 左先
因為六月頭先返到工
如果一星期都未收到 我應唔應該打去問下佢
好驚佢會收返個offer

FG收OFFER果刻應該叫佢俾幾多日考慮期先叫合理?

打啦 問下係咪可能email didn’t send through

2-3日

方丈fb係咩

第一頁有

方丈請問offer letter內容除左薪金同職位仲應該包括啲咩?
其他大假, bonus之類應該簽約先同佢傾定係叫佢寫埋係offer letter到?

轉工想開高啲
又怕冇回音
但又好多人叫我開高啲比佢壓
方仗點睇

哈囉想請問下
而家係MNC 公司A 做，但最近收到海外嘅同一間公司A 嘅offer
辭職嘅時候唔想比老細知之後去邊做（雖然好可能佢有八到返黎）
但last day 時比佢問到可以點答？

想問下如果打去hr問下幾時會出interview result會唔會覺得我煩? 等左好耐啦

咁可以倒返轉講 自己一路中意做start up, building things from sketch
不過上一間個strategy 出錯 睇唔到發展前景 所以想去另一間start up

大假 commencement date 都要
其實offer letter 唔係contract
你信唔過公司就同佢講早啲簽約啦

無話唔得 自私啲姐
行頭唔細既就無問題 當A 無係你生命出現過即可

看你咩level la
Entry post 大多都係HRA AHRO 做screening
Out budget 就篩走

照答啦 難啲瞞
一係就講笑咁 遲啲你都知架喇 咁

呢個情況應該點處理先唔自私?

繼續用追女仔比喻
你表白左 人地話諗下
諗左幾個星期都冇反應 會唔會你日日問個女仔
佢就會突然愛上你？

唔去就decline

我明
但我收咗第一個offer
第二間先叫我in

明白 唔該方丈

做左差唔多5年
out 幾多你地會篩
好苦惱
同依家人工爭好遠 會唔會又比人out
但我覺得自己係 below market

方丈 我後日見工，facebook左你呀，
跪求指點

如果做左幾份intern 都係唔同行業
會唔會唔係幾好？
但因為都想explore個世界
對搵grad job會唔會有好大影響？

辭職一個1月係點計,小弟好似計多咗日
5月2到6月2

Undergraduate 如果見工著深藍色西裝啡色皮鞋會唔會好奇怪？係咪全黑最好？灰色又o5ok?

上年12月尾轉呢份新工,加左50%人工
但而家頂唔順想再走,唔減人工或者加多5-10%有無機
(辭得黎應該都8月,呢8個月寫落cv既野都算靚)

因為當時未肯定自己嘅去向係點，唔知應該繼續讀書好定出來做野。

我year1 2掛住玩 gpa超級低 但我year3開始認真翻hon g都高 同cgpa拉翻高左好多 hr會唔會都好執著我個時好低gpa架

絲打唔該

17fg
上一份工做左七個半月 因為公司一路cut budget (關乎到無糧出)見前路麻麻 所以quit 左。咁見工俾hr問到點解辭職，可以講呢個原因？

另外，呢七個幾月做過既野都有portfolio 俾人睇？咁人工叫高幾多為合理? 上一份13K no benefit

你好
我係17fg 但係我一年嚟都冇搵個full time 因為本身想俾自己一年時間用黎去休息下同去下旅行， 不過呢一年都有keep住返part time同一份叫做大公司嘅intern，
最近個零月開始的起心肝搵工，叫做有過幾次interview但暫時都冇下文
而每一次interview hr都會問你呢一年點解唔去搵full time，想問我應該點樣答會最好， 我有睇過你啲片話可以包裝下但係我唔知點樣包裝好

你咁做 令a 公司完全無時間請replacement
就合約同埋條例而言 你可以咁做 自私啲姐

未辭職可簽新約

看個screening 同事仔架喎
佢screen d out range 人 佢要解釋俾HRO 知點解
因為係佢recommend to HRO

好 俾老人家慢慢回

唔會太有問題
一日未做野 一日都仲有餘裕去找方向
但到時interview 要解返話
「試得多就知而家哩個方向係我想要既」

六月一日

日日等既同時請找其他工
唔洗問 因為係要請你 就一定會找你
唔通你等佢一 兩個月 其他乜都唔做咩

絲打我上一份工裸辭咗四個月先再返工
如果我而家個份做咗九個月再裸辭會唔會好影響到下一份工
而家份工好 on9 好想 quit

深藍深灰都得 黑皮鞋會好啲 但如果啡係斯文款 就無咩所謂
最少我係扮新派既HR ...I don’t really pick on ppl’s dress code

做夠一年最好
Flat 應該得 ，加就難啲，要睇你有幾outstanding

唔會太介意
不過有啲公司要求一定要某GPA 做threshold個啲會foul左你

方丈 如果新工啱翻幾個月就遲職會唔會比人black list？

可以啊 lay off, low job security, company financial status 全部都係valid reason

我覺得你用返flat 13都無問題

你可以話係做野之前有gap year
比如你去左咩旅行呢？ 去日本五日四夜係吹唔到一年既
點解要休一年？
大公司個份返幾多日/ 星期？

你個中心思想係話佢知你休一年係合理而唔係逃避工作

一星期五日office day返at least三日

呢一年我真係去左六七次，仲要每次都差不多10日以上

明白了 我會解釋得好d

唔該晒

感謝方丈

group in有咩秘訣？

禁錯制send左
我次次group in都好被動
唔識搶野講
見其他人都答得好中point又反應快
自己就永遠執人口水尾

代表人地真係醒目過你

一係就你無準備過d大路topic

咁你唔識做先手 做靚啲個後手啦
做總結 做time keeper 都可以
另外就第一個開discussion 先
仲有自己講完，指名下一個問都可以lead 好啲

Interview 完左 可唔可以問hr career advise?
例如知自己fail 左interview, 可唔可以問下hr 會建議自己apply咩同類型既job

你好 我岩岩interview完份政府intern 佢問我幾時返到 係咪有機

yeah 原來有新post

我個個post都有刨哂架

可以啊 不過唔會個個都有心認真答你

應該係standard question...

多謝多謝 順手like 埋我個page and YouTube la
功德無量啊🙏🏻

紀律部隊final interview 有冇面試心得？

但直接講舊公司唔好 會唔會唔係幾好？因為我每次搭想揾better career path啲hr都會問落去。

可否叫到15k?

方丈想問下如果16FG, 依份做左8個月左右, 想轉工...
因為每日要OT太長時間, 每日返到屋企即刻訓覺都訓唔到7個鐘, 身體就快頂唔住, 同埋太多mission impossible...應該用咩理由轉好

就係1日都難捱....仲頂多4個月應該拜山見
(因為其實如果我留係到留到12月都會加20%左右 )

我無考過啊
但係 general interview skills 都係個啲
大路問題先預備
group inv 都會有
同埋唔好太政治化

你諗錯方向
Layoff 唔係講舊公司唔好 係factual 野
Badmouth 舊公司係指講人事有問題 有政治個類主觀野

7個月既經驗 你覺得夠可以令你有15% increment...?

搵工搵左好耐都冇乜回音...
聽人講話搵agent搵工易d...大家有冇邊d agent冇伏既?

即係有錢你都肯留啦

方丈

看你career level
盲信agent 都冇用...係咪你cv 寫得唔好？

會有你唔捱得 郁啲就走既印象

唔會 check 到既... 但做乜要講大話..

唔係啊....佢就算而家加我20%我都係會走
太難頂

如果難頂到某個位你就會肯減薪轉工啦

咁唔通上咗賊船就點都死死哋氣捱夠一年
如果一路做嘢一路揾會唔會好啲

把聲真係好正
同埋啲提示好有用

腸油

之前都做到manager grade, 人工得26k
而家都係搵d manager/ assistant manager既工
CV 早兩日fb 左俾你，你得閒望望啦

intern 係咪做極蚊型嘅firm(得一兩個人)都得

利申year 1 intern

做撚死人咩

想問下大學丞唔丞認
year 1 咩都唔識
唔該哂

其實係會裸辭,不過都上黎問下個情況姐
如果要減都無計

有份新工
比左offer我 叫我六月頭番工
問佢使唔使簽約佢話唔使
第一日會有d員工手則比我簽
咁既情況化正常？定還是第一日番工個陣就會有份約比我簽？

做Recruitment嘅HR日日見咁多人，你真係當HR唔覺你講大話，只不過係有時唔想追問落去。
唔拆穿你唔代表過到關，最後只會令HR覺得你Integrity有問題。

想問下新公司電話口講俾offer你 講哂幾錢人工同福利
但無email confirmation 叫你直接係一個月後report到時先簽約正唔正常？

依家份工做得三個月，但係就同想見個份工有關，咁應唔應該寫埋落cv?定係應該唔寫等hr問先再答？

合約一定要簽, 有部分公司會想你過合約期先簽

有緊要有寫明人工福利

你係fg? 大把公司都係咁, 因為預左好多人no show

17 fg 10月尾去左個grad trip
之後開始搵工搵到而家
都係主攻hr assistant
我想問hd grad 係咪難搵啲？
定係搵住admin做先好啲？
而家搵到好灰
份份都問我一年都仲返緊pt
問到都唔識答

過合約期姐係咩意思
我怕無簽約然後唔出翻之前傾好既人工福利
同怕中伏

打錯, 係試用期至真
簽約係保障雙方, 勞工處有哂合約template, 公司咁都唔做代表

見過幾多份HRA?約得你interview都唔關Degree/HD事。
如果同一個Junior位見左好多份都無Offer，就要睇下自己係咪唔適合做個行。

entry level既hr係做admin野, 不如apply 會計文員/admin先啦

爆左仲麻煩呢

都係recommend 12月
拎埋increment 先走 叫高啲都得

你搵到先走囉
但你個cv 都係已花

多謝多謝

想問下因最近intern 之前讀過found dip 寫唔寫係cv度好 定直接寫high dip

我清左1/3 因爲好多入黎
我慢慢回 未見到我回就自己推推啦 我都係返工人士 所以要慢啲

係既 反正你有year 2 and 3

其實而家line manager/HR 點睇裸辭
聽日開始做廢青 好怕搵唔到野做

大學認唔認無所謂 CV 有冇野寫先係

成日裸辭 真係會花cv
但如果份工影響到你身心健康 咁就well being 行先啦

返工個陣記得拎返合約

其實幾個月都唔算太長 但佢唔呃都呃左 GGed

意思即係做INTERN直接可以寫落CV?如果未來EMPLOYER見到會直接打去以前公司確認?

同埋想問問咁學校Accreditation of intern有咩用?

你唔放心就可以同佢講想簽約先

三個月係因為contract end?

Add oil!

fg報啲大公司
出左offer之後 成日話要做bg check

其實佢地係點做?

如果interview完
對方即日再出job ad
係咪即係GG?

我現職底薪係15k，公司不定期就出bonus/commission ，個數變化都好大，試過一兩皮，都試過幾千蚊。
暫時除返平均每個月有20-21k，current salary 應該點寫？
我做緊個行好少公司會有bonus/commission
利申: junior level, 做咗未夠一年

成功叫佢呢幾日做定份約下星期提早簽

我自己會填per annum salary

樓主banking hr?

其實原本個 cv 唔差
三半年做咗兩間公司 第二間公司有升過職
嗰時係因為身體原因先裸辭

之後揾工差唔多見親都有 offer 最後 take 咗人工最高個間
係估唔到入咗去先知入面係咁 on9

裸辭 再搵係咪好難有Salary incremental

一2nd in完，叫你係出面等等，跟手即刻比份約你簽
算唔算好睇重你？
MNC，外資

如果升左職 升左個grade 但實際title 冇變 cv 話唔話俾人聽promote 左

代表佢已經無其他人選

作為hr
你覺得轉工expected salary加幾多係合理

方丈，想問下人地如果問你點解鐘意做C&B，應該點答好？做左HR 3年，頭一年HRA無分function咩都做，之後2年就係C&B，入行比同事薰陶，一直都覺得C&B發展好d，將來做specialist人工比較好。

另外一個真實原因係個人比較慢熱，無其他人咁快同人建立關係，好難同line好熟，鐘意C&B可以企後少少睇件事。但呢兩個原因都唔係幾出得街

其實寫current salary 同expected salary 點掌握
current salary 究竟寫base + bonus e.g. 20k per month +4 month bonus 咁寫好d
定係成年咁寫320k per annum 好d

其實HR會睇Total Package，即係你Take Home個舊錢。就算做Market Benchmark都係Basic一個數，Total Package 一個數。

姐係我列哂base salary, OT pay, bonus 果d 出黎?

我依家返緊細公司，同老闆manager都唔係咁夾，準備resign，但公司都好似等人用，搞到我都唔知點開口叫佢地簽reference letter

想問下如果真係無嘅話，會有幾大影響

順便問埋 如果辭職之後打算搞startup 但如果不幸失敗嘅話想搵返同現職一樣industry嘅工 通常下個僱主會唔會要求我比返封reference letter佢

感謝

C&B其實可多野可以講，Policy Review / Project Base 嘅野好多，例如將會發生嘅自願性醫保。
但要留意，C&B嘅Interpersonal Skill 都要好強。當推新Policy時，你要學識點同Line Manager Deal，點樣Present俾Management，點樣Delivery 落地。
HR要成功，BP係出路。BP首要條件就係communication skills。

4個月,日日都凌晨收工
仲要推你上去做你能力未及既野
(上一個grade遞信發爛咋話唔再involve呢壇狗屎,留佢話唔洗佢搞,變左我)
之後爆獲就屌7你

Basic Salary + Commission / Incentive / Allowance + Bonus / Double Pay。

有兩個offer想reject其中一個應該點講？

如果個allowance係不定既又點計
例如:你做夠幾多個鐘就有飯錢etc
呢D應該無得寫掛?

唔緊要, 慢慢啦.. 唔該晒你就真

HD 當然爭啲
你搵左幾多份？ 係咪CV 問題？搵開咩公司？由幾時開始找？

擔心就拎返份合約啦

唔recommend account clerk
Admin 還好 , 因為admin and hr 拉得返埋
Account 就係第條路黎

High dip 直寫 但人地問到就照答
唔好講大話

次數唔多/ with valid reason is okay

Why 唔可以放CV....未來employer 當然可以打去你intern 到做ref check （with your consent)

學校個啲 係咪有啲credit bearing / grad requirement?

等唔到contract end?

Search 你有冇犯過法 做下ref check 咁

唔怕 尤其你仲過左一個
另外未過個邊有冇documentation eg payslip?

唔好諗太多 可能係auto repost
又可能係要多幾個揀

總之見完一日未有offer 都keep住找下份

想問見工啲表格填返過咩工
係咪要填晒 寫到手都軟
同埋我頂唔順我上司所以走
離職原因講轉換下環境 佢地又問點解想轉
應該點講
唔該絲打

Of course! 勁多人send 俾我
不過俾時間我慢回

方丈 cover letter點為之太長 ？Send左好多間都無回音 諗緊係唔係CV/Cover Letter錯左

寫返平均就ok or 15000/ mth with monthly bonus
你有稅單as proof

做過幾個行業 少年 我怕醜 所以唔會自爆的

咁都係 搵到先走啦

唔係

等人用姐 HR KPI closure 都好重要

咁怪 冇改title 點叫升職...

看行業 看career level 看current salary
無一個標準答案架喎

我最唔中意做C&B 但我睇哂成個function 結果都係要睇

我諗你可以跟2個方向
1. 係你長處 比如sense for figures or excel skills
2. 性格細心
所以你知道自己適合做 有信心 做得開心

前者好啲
後者我會覺得有誤導成份

其實係咪都會問breakdown
不如一開始自爆

做左兩三年freelance （幾種唔同既野）想搵正職 但去到見工見見下佢叫我幫佢做freelancer可以點拆

咁又唔洗
Base, bonus and allowance 分三種就得了

有d公司係問年收入total package幾多

Resign 個陣要求埋
我覺得冇ref letter 佢地唔回應新公司ref check 機會比較高 到時你仲點搵返佢地

唔係好明你問乜....

我諗佢想做Payroll 同informatics 系列居多

係呀 公司職級結構 一個title 有2-3 級 升左會加人工

咁其實你而家係上位機會
蜀中無大將....

有...但我怕醜喎

私人原因
簡短有禮咁reject 即可

哩啲咁細就唔洗寫啦

R 升職加人工 而家好時機啊

填最新2-3 份就得
你而家哩份做左幾耐？

做夠兩年同一年零十個月下份工HR會唔會覺得有分別?
定做多兩個好d?

Cover letter 其實無咩人睇...within a page will be fine

以我所知就唔係

因為真係要跟budget 但budget 會請既人唔夠好
就要試啲marginal cases

話想搵份穩定啲

但係我估佢唔想要你做full time 多

兩年感覺好啲

唔係呀 純粹覺得依家間公司麻麻

其實我有諗過係佢地唔想要full time 但扮請full time咁請人 但見三間三間都係咁

我祼辭咗一個月
對上個份做咗3年

唔該哂 正評

D英文發音都幾造作下

份工做左大半年 因工作環境想轉工，同組啱啱先有同事走左，唔係幾好意思辭職，因為上司都對我幾好 最近見左一份工，但要經過四次面試，我應唔應該辭左職一邊等一邊搵其他工？定係應該搵到工再辭職？ Sorry 1999 真心求解答

我唔係payroll team，主力做benefits review, taxation (PRC & HK) 同 policy review.

不過都多謝兩位解答 我黎緊搵工想掂多d compensation 個邊，我只係知道budget exercise 同salary review/ benchmark 係點做，但未有好強既操作經驗，見工既時候點可以話比人知我可以handle埋compensation 個邊？

想知道一般公司睇唔睇重fg有冇做過intern？

想知道ref letter同工作證明有咩分別

方丈
如果係個老細in我，完左要我出面等等呢？
因為in個陣發現原來大家係有啲關係既，由apply到簽約成個過程只係用咗三日

利申 其實驚呢間公司好chur
不過自己鍾意呢到文化多d 但人工低4k
另一間中資 offer 36k，最後reject左

係 岩岩清楚係credit trans , 又想問下第一次intern 細公司會唔會好差，想cv 好睇係咪最好大公司？

唔該哂巴打指點

打漏左 我係想問下個僱主會唔會要求我比返我現職公司出嘅reference letter，假如我中間去左搞startup 唔該

咁你咪寫
2018 - Present Administrator 1
2016-2018 Administrator 2

可以寫 不過要預左人地問你做乜咁快想走

有冇升過？

舊式個啲係咁

唔會既
Line 都ok的話 如果一早通左氣都叫得你上去見

唔會 升左再慢慢搵
同埋increment r 多啲

無 咁可以講無晉升機會？
我做物管無學歷好小有得升

我覺得如果爭唔耐就捱埋佢
如果等唔到就走 都可以話因爲唔想再做contract 而走既

港女係咁上下 仲要係做Hr 既港女

我已工作六年，期間四份工，一頁CV寫唔晒，其實洗唔洗真係一頁？

我想問下如果喺面試既時間答自己有咩缺點 話自己唔識make decision會唔會唔係幾好 但係因為真係自己缺點嚟 之前試過講個啲追求完美 時間分配唔好 但成組interviewee都講一樣嘆滯 thanks樓主

方丈一到9點就出現

咁滯

想問下如果間公司要我send cover letter + CV俾佢, 但其實 email content就已經係cover letter, 我係咪可以照擺cover letter content做email content, 再另外attach cover letter俾佢? Thank you

用Linkedin同搵headhunter/recruitment agency對搵工幫助大唔大？

有間公司比左個offer我 係做cs仲要輪更 其實唔想做不過in個陣照答想做 見佢其他post都有請人 有無機會講其實對佢其他post有興趣d希望佢可以考慮rearrange interview 定我應該reject左再apply?

方丈你好
小弟本身已有一份OfferA, 但今朝收到另一份offerB, 但人工少過A 我就問佢有冇機會adjust, HR問係咪加到就會accept offer 我就答係 之後佢就話同manager 傾完再答我

如果B真係adjust到 但我最後都reject佢 佢會唔會blacklist？(因為兩份如果相同人工 我真係未決定到揀a定b )

份工做左一段時間又開始無Learning就要考慮轉工啦。

公司條HR Team，有一半人都唔係讀HR出身。
講緊條Team多過20人。

好耐冇見啦方丈姐姐

屌 把聲 聽到想扑野

見工恤衫西褲皮鞋打呔 唔著西裝褸觀感上差得遠唔遠
真係熱到痴左線拎住係手都焗到隻手生熱痱...

依家係新公司做，無乜野學到
同埋發覺好多人做唔夠半年就走，伏伏地
但之前搵工都空白左一段時間
係咪過埋試用先好走？但做3,4個月就轉會唔會好怪？

想問下簽約果陣駛唔駛著西裝？有咩要注意？

遇上啲好西既上司 要點算好

裸辭俾人問點答好

岩岩phone interview 完銀行
佢話等hr電話
但驚我去旅行果陣佢先打黎出offer
可唔可以返香港果陣打去問佢？

感覺上去見文職根本唔洗打呔同著西裝褸
除非果份工返工時都一定要著哂全套西裝啦

方丈你好呀
我17FG份工番左半年左右，開始覺得唔係好achieving同埋有時成日鳩坐冇咩野學，所以想番夠一年之後就轉工
但問題係我個title 係Project Trainee 個post會唔會唔好聽，最好升一升先轉工會比較好

利申17年8月尾開始番工，非三大社科JJ，暫時未有轉工方向。

你去完先諗啦, 唔通去旅行仲要驚Miss call約你interview

方丈你好
請問你知唔知banking Vendor 做background check e.g FA 呢d公司會唔會搵番我前公司manager 問performance /job duty?而且佢會唔會話我地呢家代表某某銀行做background check?

因為唔太想比前manager 知我去邊但我填background check 資料手多打左我manager 個名上去...

Thanks

上年Hd畢業做左一陣野

1. 想讀Hr without honor degree
冇honor影響大唔大

2. Hr人工大約係點

3. 而家份工細公司，有冇需要拎Reference letter
一年後用

4. 咩情況Hr先會出Reference Letter

麻煩晒

Hd畢業 同Degree中間隔左一年，15個月左右
個一年貪玩返過三份Full time
最長個份得七個月
畢業出黎會唔會Cv好花
可以點補救

1. 無關係
2. Manager 以下嘅Package唔會特別高，由10幾K慢慢上到30K左右。但Manager以上就可以好大浮動，600K年薪到過1M年薪都有。
3&4. HR 多數都係睇工作證明，Reference Letter只係Bonus。正常HR都會出工作證明俾離職同事。

方丈你好呀

一個月前in左份美資金融機構工，recruiter phone screening完in team入面既sen man，in完一星期後忍唔到手email左比recruiter問status，如我所料，冇覆email

一心諗住收左皮，點知recruiter琴日覆返我email話仲in緊其他人，叫我再等下，想問其實有冇咩inplication

定係我毒撚心態比女神求其覆句就以為自己有機

方丈可唔可以覆一覆fb message?

Reject 左間大公司offer
個Hr好愕然問我點解唔做
佢比多一日時間我諗
點算好

Year 3 下星期返Intern
上年都有返過
但想知onboard有咩要特別注意?
如何留到最好印象

通常3年analyst升associate，所以算係AM?

APPLICATION FROM 入面叫我寫工作發展目標
可以寫D咩
除左想話人工多D 都唔知可以寫咩

學下其他野啦，Payroll唔可以長做。
C&B大把其他野學，Payroll只係基本野。

唔出係犯法既
問佢係咪要勞工處見啦

冇得呃 一問就知有冇做過
所以你可以話有興趣做 同埋做開review 有sense
有信心handle but not that you have the exp handling it

簡短有禮咁打返俾A decline offer la

有會好啲 因為而家個個都有

工作証明係Hr 出 得幾句話你係到做過 幾時 咩職位
Ref let 係你老闆寫 有埋工作表現既推薦信

咁都係佢地等人用 見岩即請姐
Don’t overthink honey

大會好啲 但start up 都尚可

點解唔會拎 正常一定拎
你唔洗瞞架喎 做完一份工 再去做start up 之後再搵
直接講做過start up then 離場即可

可以既 咁講都算大體
但係之後想找咩工？

如果係老字號，不過行業性質好少人(女傭中介)做行政工作好唔好，行申讀政治行政

少年 我唔直接答你

放工時間 係咁上下....

Yes 唔洗attach 都得

Linked in 同Agency 都係睇你career level

可以走
但而家哩份咁好 你可以勁picky 咁慢慢找
唔加2/30% 唔走

好 老人家我收工無耐 我夜啲慢慢回

想問方丈 如果面試完後無幾耐就reference check
係咪代表被請嘅機會大咗？

唔洗架 直接搵hra 工
我undergrad and postgrad both 讀乞食科 都做到HR

同佢講想decline offer but you’re open for other vacancies in the same company

其實看hr 好唔好記性 正常decline 都唔會blacklist
但同一個HR 見返你 印象唔好都正常

哈佬

多謝 但其實我賣點係內涵

唔直接答你

會 最好唔好
你可以r probation review if turnover 高成咁

唔直接答你 我用例子答你

簽約帶齊文件 同埋睇清楚啲terms

看你真實原因我地再包裝 冇標準答案

三個月試用期內請假去旅行係咪無可能

Phone interview 邊會咁快出offer
應該會有second round
你可以開漫遊等電話

看你找咩行業
12-15 係正常hr 價

唉
都要份工本身有價值架 data entry 其實DSE 都識 唔洗u grad...

T con?
夠通知期點解都要俾錢？sorry 唔係太明..

你做哩份工 佢有錢收
你話係咪對佢好有價值

Title just so so
但你轉工 都唔係亂轉架
你諗好方向未

看你真心想做邊間
A 的話就同b 簡單有禮reject and say current company counter offer 好有誠意
B then Simply go

會問 但你manager 未必會答同埋介意既

1. 其實degree in HR 唔係咁有用
2. 低 無可救藥地低 entry level 12-15k
3. Yes
4. Upon separation...

應該有notice period?

會
你個時序係點

想請教下方丈
如果本身口頭上accept offer
再打返去reject
跟你講話私人理由
但HR追問可以點？
因為我試過俾佢追問後答有另一個Offer
點知佢問長問短 又問係邊間又問package
其實可唔可以拒絕回答？

係 毒j mentality I like this analogy
Don’t overthink laaaaaaa 見完就下份
有既就會有

我諗係請左你先submit as work exp proof

我今日覆左2x 個
好急就推pm 好唔好？
其實老人家我都有份正職既 唔急就俾我慢慢答啦
免費服務好難即刻有架喎....

照reject
But why did you reject

因為行頭細 可能HR 走去八個陣就揚左

肯學 準時 聽教 有記性 已經開香檳

Officer

當specialist
因為staff relation, benefit review, recruitment , training 你都冇掂過...

份工係經hr agent搵既 每次想reject都係咁問解點解死都要個理由

想升到咩位
學到啲乜野？

Thank you 方丈 , 行頭真係唔算大

但而家我覺得好唔知點咁，揚哂出黎但其實又無人叫我in.

麻麻地
分分鐘同議員做野仲好

見你俾人追Reply就好似見到我Recruitment Team 同事，日日俾人追Vacancy。不過佢地都叫有糧出.....

Yes

都想搵，可惜學校intern dead 左

仲想入政界tim

公司background 知道嗎 發展方向知道嗎
有自信有條理 大路問題自己練左先
訓足精神去即可

唔係
最少我allow

可以話 唔想講 真係好私人咁

因為我既英文好差 所以cv同求職信寫中文會唔會唔太好 同比人減分？
利申:搵緊社工

政界唔賣靈魂係唔會搵到錢的 少年

中文CV 會扣分

因為我係in銀行
一開始已經manager interview
之後今日再phone interview
佢叫我等hr電話
我去旅行果陣又會換電話卡
點算好

利申 29號飛

如果俾人叉撚點解咁急離職點答好
覺得公司管理有問題
想做好多野 但完全唔夠人手 同人工低過市價

Ref letter 自己寫俾老細，咪要加返啲letter head 但又唔知邊到可以搵到呢啲format

想為香港出一分力，唔想搵到錢就移民做二等公民

情況係小弟本身已有一份OfferA, 但尋日收到另一份offerB, 但人工少過A 我就問佢有冇機會adjust, HR問返我係咪有第個offer,我答係 之後HR問係咪加到就會accept呢邊 我就答係 之後佢就話同manager 傾完再答我 最後佢打返俾我可以adjust

但而家深思熟慮過後 真係想reject B, reject時可以點拆？因為預咗佢會得仔細 同埋好驚佢覺得我玩嘢 (但佢問我改到係咪會返 我嗰時真係冇辦法答佢話唔係 )

呢件事真係好難搞 拜托方丈了

所以我唔會好急住回
我追同事reach dept kpi 已經好攰
作為管理層 公事有需要時我都可以話唔理就唔理住
跟阿姐我既節奏做
何況免費服務

不過收到好多人話多左interview and 收到offer
我真係好開心好開心

Send thank you email and talk abt the upcoming trip
講啲比如 appreciate if we can have email communication in that specific period 咁

唔係好明你個問題 請假同急離職既關聯係...？

有志氣！好事黎 真心admire
但要有預期係會人工低
唔經學校 直接去啲辦事處報都得

多謝多謝
咁你subscribe 左未啊 施主

唔好意思啊方丈 係咪漏咗我 唔該哂

多謝支持，之前搵過附近區議員了，聽日再周圍問下，同埋好驚埋錯堆，走來走去無royalty

直接簡單答佢 個adjustment 考慮過之後都係唔take
多謝佢爲你而問同埋做左咁多 但抱歉考慮過之後都係唔得

上星期見咗份物管 但無回音應該無望
黎緊搵啲五天工作文職算

合約工就accept offer la
找到perm 就走係正常事 行頭唔太細就可以quit

咁冇得升就走哩個原因咪好唔合邏輯...

我都就Mid Year Review，今年條Team無乜Turnover又交到功課，所以應該安然渡過。
其實佢地問嘅問題好多都差唔多，你下次整個Q&A算啦。

唔該方丈 功德無量
同埋想知道如果呢啲情況大多數會唔會blacklist? 定係簽咗contract後反口先會blacklist?

SOR 1999左
依家份工要一個月通知
即係轉新工最快都要七月先返到
但我買左機票九月去旅行
即係要試用期內請假
咁面試個陣俾人叉撚急離職點算好

Thank you so much!

方丈有無教過點寫cover letter?

[member]想問我同公司A簽左offer letter，之後又同公司B簽左合約，依家又收到公司C更好既offer。想問我未正式番工洗唔洗賠錢比公司B，同埋我要reject 公司A 一早簽落既offer letter，係咪就咁打番電話去講聲就ok? [member]

方丈上水

仲有冇用telegram??

咁即係依家盡早走，依家份工唔好落cv搵過第2份仲好?
因為依家做左唔算長時間
但過完probation再R probation review老闆咪會知我想走
Thanks

如果hr 係出咗offer 之後遇到更好既candidate 會點做？
有時有啲公司出offer 出得好快，即日就出

想問樓主對ibank FO熟唔熟

Fg第一份工應該點揀

A:講出黎無乜人未聽過嘅大公司 但人多分工細 相對無咁多學野機會
B:細公司 但正正因為人少 乜都有得俾你試

太多字 懶人包都會無人睇
岩岩過完忙爆3 4月 annual merit, audit, 而家搞緊MT 手尾野
忙到不得了 公司又搞M&A...快樂 無比既快樂...
條路自己揀 ____唔好喊

其實哩啲你情我願既野 又唔會因爲decline 就blacklist
No show / 講大話/ 簽哂約上完training. 就走先真正得罪人

咁你做乜唔避啲先搵？

唔係好教...身為文學人 我對字好有執著
我以前有收錢同人寫
但而家叫我同人proofread 同大改
我太攰了 食唔到哩個workload

Yup

想搵Intern
如果availability得7-8月 但中間想去旅行
係咪通常都唔請 ？
定請左先講會好啲？
屋企人好想去

你好方丈
你建唔建議非八大non hr degree入consultant agency？
定做 in-house hra好？
因為都怕大公司主連in都唔in我

有間agency 認為我開13k acceptable。
但我做其中一樣written test－ cv screening
衰左d，佢有比多次機會我再做 係咪睇中我

如果佢比offer我，應該take定去搵大公司好？

FEEL到間公司越嚟越ON9 嘩你咁夜唔訓

想問下 如果之前讀左個a 課程 後來轉左去 讀b
兩個課程 係南轅北轍 見工果陣 應唔應該主動提返 話自己之前讀過a ? 又洗唔洗寫落條education path 到呢？ 驚hr 會問
求解答

cover letter仲會唔會有人睇..?
用jobsdb 之類搵既都係optional

整份resume + eye catching既portfolio係唔係比較岩而家個trend?

利申: 搵AM位+ marketing工，之前都收CV見人

覺得job duty自己handle 唔黎

其實簽左約 係咪未番工前都可以reject?

我想問下 我已經寫好左份cv
諗住email出去嫁喇
但個email本身應該要寫啲咩
太耐無求職 求指點

因為intern 同part time 咁
HR 對你地既commitment level 要求唔高
所以我覺得accept then quit 都唔係太過trouble causing so okay la

請左先講
短短請幾日問題唔大

Agency 呢 同sales 一樣
Match maker 黎 , 配到一隻就有錢收咁
所以請人門檻唔高...真心唔高
只會做recruitment focus
如果唔係想只做TA, 想做all round HR 咁agency 唔係一個最好既起點
In house 都要看大公司定細公司 學既都唔同

Non8 u 都唔係好大問題 我都岩岩請左個speed degree HRA

OT too much, can’t sleep when you are truly exhausted
我都係會建議遲啲走 因為而家搵得黎 當你6月中找到
7月中先返工 仲要明知要請假 咁不如8月先搵

不過都看你係到做左幾耐
如果夠2年就少啲concern

讀a 讀得耐嗎？

Cover letter 最少我就唔多睇 除左係文字職系
Portfolio 就看係咩工，design and MKt definitely yes, online portfolio will be even better

睇完絲打條片，做左幾年廢青係咪唔駛諗再揾工

傻豬黎 唔試過點知唔得
梗係去馬啦 唔得再搵

係 返左工都可以resign la

最少寫返自己想搵咩工 見咩位 reference number
係咩platform 見到份工....

唔係架 只要有心 人人都可有offer

係一年placement
即係要take 一個gap year 去做

想問下細公司轉大公司係咪好難？

堂可以走 試過先defer 都除笨有精

唔係 我都試過咁轉 亦請過細公司人
細有細好

如果讀完大學哂兩年時間谷兩樣外語上c1即係非常類近fluent咁競爭力大好多？eg. 粵英普-》粵英普德法

想問下未辭職但準備辭
就專登update 番d profile
公司hr 睇到通常會點

報告返。琴晚8.00左右
佢自己用手提電話打黎
話ok咗
感動

Reference letter真係對搵下一份工有用？

有樣野好好奇想問
我果陣見搞活動果啲post,自問見工麻麻地，佢問我有啲咩識可以帶活動，我話無樣野識
兩個高層見我果陣又係咁串我比說話我聽，例如話你唔係讀呢科做咩來做呢行、點解你中學讀間名校但大專成續咁差etc
同日我見到好多好smart嘅人等見同一個post
我又無工作經驗 但見工後一日已經收到offer
好想知啲高層係咩想法

攪活動姐係青少年機構？果D通常人工唔高，我諗係主因

人工高喎，對比其他搞活動
起薪有15k,做左一年加到去17k了

多謝方丈指點

另外一個問題
點樣可以喺公司R 更多connection
同埋可以點善用?

係？可能我以前果間黑心企業

方丈 我係之前有send 過cv比你批改架，我岩岩收到offer喇 好感動！多謝你呀

在職人士想轉工搵出面個啲公司代寫/改CV分別會係邊？排版？用字？

我讀完asso出黎做左幾年野都係啲冇乜職升嘅Job, 最近轉左份Admin又係做打雜

我想讀個part time degree但好多人阻止，話嗰啲錢回唔到本，畢業之後都唔會對admin工有幫助，方丈我應唔應該讀個degree?

利申：未來都係想做back office文書工

HKMA 個 CERT COURSE ON HRM對了解下HR依行 有冇幫助?

方丈唔好意思呀，我見你好似好耐冇online

Hello 樓主

而家喺日本返工

我join 嘅時候HR 話一定要收我之前份工同工作證明正本
叫我問返舊employer 攞過張

我唔肯喇

佢話日本個個係咁做，
Latest employer keep 起所有reference
他日離職新公司只需搵返你上一份工HR 拎 proof 就得

我想問香港係點架？

利申：未喺香港轉過工

video interview炒左
補thank you letter係咪無用？
利申：見外國公司，做Video interview

樓主 想問如果18 fresh grad 有大firm intern experience 今年冇想入既mt offer 如果再做多一年intern/placement 想再博好啲既offer
到時比hr問做咩唔搵full time可以點答

本身有其他offer 但係因為之後如果係咁interview 好驚要裸辭 同埋想用多啲時間去諗清楚自己想做咩

方丈，你好，我畢咗業之後搵了幾份與大學科系無關的工作，(找不到本科工作)
HR會問我覺唔覺得浪費了大學幾年時間，又會問知唔知自己到底想做啲咩工作
我真係唔知點答，方丈大人可不可以教教我點答？THX

我都開左好多project，好彩我已經唔洗做budget唔係下半年會忙死。

J左把聲先

第一次問
如果未辭職但又開始搵工見工
referee寫現任上司有無問題?
因為目前未提出過離職

Sorry 咁遲先覆
A 都完成左 係一個hd黎

如果in完佢話覺得我profile好岩呢份工
但話要in埋今日其餘既人 下個禮拜決定
係咪即係好有機會有offer ?
我覺得我interview果陣講到成舊屎咁
in我果個係部門manager唔係hr黎
好似同佢幾好傾 佢仲問我有無睇marvel

同一個經驗。但我覺得我自己冇in到舊屎咁嘅
本身話一兩日覆，因為我揸住另一個offer要覆人
兩日後佢都冇覆，我打上去
佢先話要見哂所有人先決定
本身預冇架啦
後來琴晚8.00佢打黎話請

唔會話冇機 但你預冇自己個心放輕鬆好過啲

如果口頭accept 左個offer， 但未簽約
之後打去話有個更好offer所以reject
會唔會俾人blacklist?

岩岩做完仆街仔

同埋，in完唔請既人既資料會keep幾耐？
會唔會真係銷毀d個人資料？

其實通常啲in2次，1次見hr，1次見manager既interview,啲manager成日都話返去同hr傾。咁其實最後係hr定manager決定請邊個candidate?

方丈，今日岩岩去左in HR post，expected salary 寫左Base pay，個過程幾順利，見完HR Manager，再做埋written test，後尾個manager特登返黎同我傾annual package，話我個base pay唔計bonus太高，問我expect annual package加幾多，20%得唔得，咁我係咪好事近，應該入到2nd round?一般轉工有promotion annual+20%算好定唔好？

Btw, 我 written有一part translation 做唔切，影響會唔會好大 感謝

多數都係Line Manager決定，HR始終要尊重End User。除非係Marginal Case，咁HR就會出聲。Line 同 HR多數都係傾Package。

方丈
岩岩收到 Offer 15.5k FG
同HR講咗考慮一兩日再覆佢
佢話星期一再覆佢
如果到時問佢可唔可以高小小人工
心目中想要16~16.5k
有無機
同埋點開口先好睇啲
唔該方丈

之前見左份工，自覺見得ok，但無offer.兩個月後hr email來話post開反，話見我個manager覺我見得ok. 問我仲有無興趣，我話ok.但而家又半個月都有了，仲未有通知，上星期hr話manager放完annual，有d忙未覆，即係點

即係一開始有兩個Lead Candidate，其中一個係你而你係second choice。咁個1st choice可能做左兩個月後就做左，HR就搵返你。真係可能等緊人簽名先開得Offer俾你。

但有offer機會大唔大，我怕問完無左回事。

唔會
而家好多人有third language ，比如exchange , 比如Minor ....慢人2年仲會係個plus 嗎？

唔會理你
因為公司唔會知你update

Congrats!!!

Yes 因為biding 真係好討厭

有啲啦
尤其你前公司唔答你ref check 的話

公司hr 有睇過我linkedin 架

竟然真絲

1. 答自己長處

2. 話佢知你底線係乜
因為budget 係咪都係咁多 你唔take 佢又好想要你 佢自然會加

因為人工你平
因為可即刻返工
因為覺得你性格聽話
好多架喎

Linked in and whatsapp
同埋做project ge external contact 都keep

點先叫善用

我真係恭喜你啊

都係
同埋會寫個flow 寫得易睇啲
有錯字 錯重點機會少啲

同埋因爲我見真係有出反post ad.
我咁耐未通知有offer機會仲大唔大

等下啦。
佢出Ad都可能想再睇下Market有乜人，都可以話佢地覺得你唔係最佳人選。

我都唔知呀
睇下方丈有好高見

唯有再等下同求下offer神

方丈把聲幾好J

上次搵你仲未搵到工,今次留名已經跳咗槽

做文書 就唔洗degree 都得
但要升 就要有
同埋而家人人有degree
唔讀轉工就會難同人爭

嗱 我就唔可以答你無既 好得罪人架嘛
但要了解哩行 我覺得你可以看下段片

個course 唔平...但係....

自己推下啦
我都係岩岩收工

看左正本 copy 左就俾返你

Proficient 咁啦
其實看你讀書background and cv 行文都知你好唔好

Thank you letter is 錦上添花 not 起死回生

唔覺得咁等就好
下年mt 都唔一定有offer

因為怕要請假interview so 要裸辭?

唔會 我大學讀個科同神學 天文學咁上下乞食level 都搵到HR....major and career 既relevance 無你諗得咁大

但係你自己 搵到方向未
你都未知既話 我點幫你定個方向再答...

都有人做好先到我過既
但review 都好花心力
心力哩家野真係要慢慢回血

R review is Normal la
所以唔會知你想走

唔好寫現任住 佢出左offer先俾現公司HR contact

咁完成左就無問題
可以寫 不過人地會問你做咩讀左第樣

覺得你okay keep warm je
見完未有offer 就keep searching for the next

有打去decline 好過到時no show

In 完keep 半年到
會拎去碎

Manager 決定
但錢俾幾多個啲 就會要過到HR

Annual leave
Notice period
Day off
Public holiday
Office hour
Title
Commencement date
Bonus
Allowance

Yes 好事近
20唔錯了 唔好太大咬

Interview is much more important than test
Good luck!

直接講
Or r probation review

同上司講左先
之後先找HR

即係你係second choice / back up candidate
但係看公司啦 有時headcount 俾人freeze 左都會on hold 再resume

但唔會一路monitor 你

唔好等死佢啦
一日未收到實個offer 就一日繼續搵

Second choice so obvious

比如話 你做MKt intern , 識到啲production house or studio 之後正式返工搵返佢地
比如識到某啲做野好得既人 之後介紹佢地去你新公司

你個問題咁廣.....我都唔知點答你

Better yes 但看佢咩工啦

Congratssss!
嗱 其實呢 老人家我就賣內涵既

咁我過左一年應唔應該r下上年啲full time同事同老闆傾計?

不過佢係出左JOB AD. 先再話個POST開返.問我有無興趣.上星期覆我話LINE MANAGER放完假有D忙.等緊佢FEEDBACK..
因為自己都幾想要依個OFFER..我最怕佢係IN左新人.覺OK...想問兩個問題.

1.如果佢咁樣主動搵你問你仲有無興趣.有OFFER機會大唔大?
2.同公司其他POST APPLY唔APPLY好?.?

謝謝

佢而家唔比我拎返正本，可以點拆？

神學點會乞食
個個都有教會ref 先讀，出嚟2皮走唔甩

好多謝方仗,早幾日intervew 前一晚睇咗你呢個post
係入面學咗d 野 ,由其係個句,好多謝你地安排呢個面試.
我講完呢句個陣,我見到個幾個面試官即刻精神咗
我諗佢地應該好少聽到呢句,
對我印象都幾深刻.
有傾有講.
因為有幾個frd 都有in,
佢地話俾班面試官插到體無完膚出黎
真係好多謝你
感覺成個interview 就算我唔係最叻戈個,
都會係印象唔差戈個

唔該你
我想問其實份cv唔落中學名得唔得
因為間野同高雷中學果d武館差唔多
完全唔想寫落去
之前都係寫最高學歷就算
有d無問
有d又會問返

大學既學歷證明理應係俾transcript定張A3 size既Cert呀？

是咁的，我之前一向都係交transcript嘅, 然後試過有次interview HR就話prefer cert
其實transcript都有晒major, GPA 啲資料啦，其實正路係咪都係俾transcript?

過時過節send greetings la

有會好少少 唔想上位就可免

唔好再諗佢啦 上一手都走證明世界上一定有更好既工
你成日諗住都無用

其他可apply ... 申請不是罪

問左前公司再拎先
如果拎到就唔洗再同而家哩到拆

講下姐 總之就係乞食科都有前途

多謝支持 祝你好運 願offer 神保佑你

方丈有時間可以覆埋

可唔寫 佢問先答

用公司紙print la

縮印張A3 cert
俾佢看copy
請左先算 正本返工先show

個晚好認真刨曬你個youtube 做筆記
然後將d 有利既野抄低
好有用

BTW 可以改下D懶音

我有懶音
死 我真係自己聽唔多覺

Sub and like and share
功德無量啊施主

有啦
今日先同個frd 分享完
佢話好正
條友本身做獄警但制度好差,
做咗7年都升唔到轉考紀律部隊
想幫佢一問個問題,
如果d 面試官問佢
點解唔做獄警轉番做軍裝
應該點樣答先會大體d?
因為驚到時俾個心理官搵位入

thans 方仗

日日打黎叫我起身ok？

係喎
多謝提醒
不過唔知公司邊到有 返去搵下先

正常兩個月就搵到份工？咁好景？當年911，沙士前份recruit仲薄過m巾。

而且人工越高就越難搵和。當然你打工打到出哂名就爭住搶你啦。

我supervisor有呀
但同事冇
點樣打開話題而冇咁突兀

方丈～我上一份工admin做左一年 之後轉宜家呢份hr 做左半年有多 如果我做夠年半就走會唔會好jumpy 但我想轉下industry

1. 我想問job ad有時會見到請 example「manager/assistant manager」
係咪因爲想請manager但又想壓價壓到am個價?

2. 我係搵上面提及類似manager既post，Interview果陣係個部門呀head in我，佢話個價應該同我cv個expected salary爭成5、6k，如果有offer我就要同hr傾下。可以點傾？

3. 其實hr本身會唔會先篩走啲唔岩價既candidate，之後先pass cv去部head? 唔明點解expected salary爭咁多hr同部門head都仲搵我in

同埋你啲片如果聲量一致啲、大聲啲就最好

方丈你好 上面提到個人資料半年後會拎去碎 咁hr電腦入面會keep啲咩資料㗎？(eg全名/CV/之前apply過呢度嘅post/reject offer嘅原因) 呢啲會否永久保存喺電腦？

係呀 因為in mt都要成日請假 驚祼辭會花cv

我之前有兩間大firm intern Gpa唔錯
想下年博入好啲既mt program 會同時報ao eo
如果最後冇就可能做eo or take other offer

點睇 唔該你

想問下fg第一份工係咪做大公司會好d，同易d轉第二份工？假設人工同工作性質同細公司差唔多

HR係咪通常6點準時好工架？

因為覺得升職制導好啲 因為人工 因為工作地點
之後再講 因為使命感 因為理想

頭3 點係答真話取信於人 因為唔講現實野會好假
之後係大體答案 加輕輕送高帽

HR 唔識你 你無啦啦pop up 個request
HR 都會搵你上司
你上司咁突然收到HR call ，會開心地 心無介締地放行嗎

我估你打錯字 上司係男人？

你同佢講 係到返工好開心 好學到野 大佬都好照顧你 但係
女仔返工無洗手間好唔方便 已經有少少身體問題就得 問下其實有冇可能返返Office ...or 返少啲on site office...如果想申請 程序會係點

男人...尤其我估可能係建築 or 工程？應該唔會咁賤追問details
就算係問 都應該直答 因為身體 > 面子...同埋如果HR 係男人黎問你 你都係要答

其實fresh grad 會易少少
Interview 合理表現
叫價正常 心頭唔係極高的話
兩個月內有offer都正常

我沙士個陣仲係中學生 所以就未知
但而家失業率其實好低
我FG 出身個時 我記得係有6-7個offer 的

有野問人個陣
Hello...我係之前intern xxx啊
唔好意思打攪你...之前做個陣你mention 過 aaaa bbbb cccc ...咁岩我而家有個situation 有少少木山似 所以想 請教 你啊

你咁唔叫做左年半 叫半年
會jumpy esp you are HR

1. 太陰謀論了 少年
好多時傀因爲見到candidate 未夠exp 但係又有potential 我地會留條線 可以俾佢地上位
比如有senior officer 做左4 年 咁我可以有空間俾M or am
同埋可以俾啲後生都夠膽apply

2. 直講返話同expected 唔岩價 要佢adjust 死都唔肯就r bonus r probations review or decline offer

3. 因為你真係好岩個post or 佢地真係好無人

Sorry 講到1999
係宜家呢份hr做夠年半 唔計admin個一年

3條問題，麻煩方丈解答下

如果有人in個位但覺得唔岩
咁佢之後（幾星期或一兩個月後）申請另一個位，係cv match情況下會唔會in多次？

hr in人時問得最多係咩問題？ 除左問點解轉工
有冇top5問題參考下

轉工原因你地最滿意candidate點答？
轉工都係為加人工點解仲要問

2017FG:
如果面試時
Hr或者manager問你：你而家有咩offer（間公司係做消防既）
而我手上有個做既offer（算南猿北轍）
應該如實應佢定點？
怕佢追問落去

仲有一個問題：如果panel in撞左grad trip而要求改期 印象分（或者話成功率會唔會低左）

多謝你先

琴晚收到2nd in call啦，下星期見hr head，想問下有升position (ahro > HRO)，annual package normal 一般會加幾多？感謝

多謝方仗,功德無量阿

第一份工做左一年 第二份工半年 而家做緊第三份工 未過試用期。但因為冇人教 學野學得好慢 想走。如果再搵工 係咪唔應該寫第三份工落cv (太jumpy) ，even第三份工嘅work experience is more related than previous one? 如果佢問起而幾個月空白期 可以點講？話自學得嗎？
跳黎跳去 expected salary平手走 定應該可以再叫高少少？

麻煩了

半工讀啦 part time degree

冇特別del 但都唔會睇返 除左blacklist database

講返...我都唔識點tune volume ...low tech low cost 片

照請就得 同埋新公司HR 都可以就你時間既
我唔覺得停工好 最少都找份clerical , 最好係啲大公司secondment 咁你轉工就legitimate

你今年無報aoeo?

咁梗係啦 名頭都靚啲
Given all the rest are super similar

年半合理

1. 睇下負責另一個位既Hr 係唔係同一個...recruitment team share jor your info still finds you fit ..仲要新post 實在無人岩 咁先會...即係咁 買六合彩都有機會中架 機會唔大姐

2. 你有冇去我youtube

另一offer 拉唔埋就唔好講details
Just 笑笑口話 都有，不過都係對你地感興趣好多 好想有機會加入你地團隊之類
問你details 可唔答

會扣少少 但還好

看你current
10-20%

Recommend 你唔好走
一年尚可 半年已經係太jumpy
加多份2個月.................玩咩
如果而家哩份名好聽 job scope okay, just stay
人唔教 就自學

方丈我有個問題，我想見設計相關嘅工作，但大學大懶真無咩作品放得上面比人睇，咁嘅情況我應該點拆？ 唔該方丈

點reject offer ？

通常咩case先會入black list

而家做返個靚既portfolio

簡單而有禮 私人原因

簽哂約先reject 都唔係問題
簽哂約 講明會返 commencement date no show
Poor performance ex staff

有冇啲具體私人原因嘅例子 ？

其實我係想推intern offer

Thanks 方丈
宜家做緊finance 公司 但讀開乞食arts科既我 覺得好難理解每個position 所以想轉industry
宜家努力學緊 諗住年半都唔掂就轉

大學成績唔太好係咪對搵工好大影響？做咗幾年嘢有經驗之後會唔會易啲入返大公司？

thx

做過幾嚴重既野先會俾人blacklist

其實每一行啲HR會唔會互通資訊架

我之前resign，比咗1 month’s notice。

我行SH嘅，咁之前有啲DO & AL未放，所以最後公司補返接近20日假我。變相我返多10就走咗。

問題就嚟，let’s say我18號先正式完，但因為我最後喺放緊假，但我13號就返緊新工。

咁喺咪變咗double employment? 法律上我喺犯法，會比政府告定公司告？

香港有競爭條例 ，互相透露薪酬/僱員福利都有機會違反競爭條例 。
僱員個人資料個類，無同事consent係唔可以透露。
所以我同行家食飯都會好小心...

明白晒

係有時見工
啲HR會講佢哋哩行好細
有時會講下啲員工o既表現 所以叫啲人唔好做臭自己個朵

其實HR有好多方法令到你新僱主知道你Performance 差，所以真係唔好整衰自己個朵。

話說我張畢業證書都係a3
但見工已經話要show正副本
係咪都可以只比transcript同縮印畢業證書
好頭痛

咁佢地會話代表邊間銀行？
我manager 未必介意但我介意佢知

因為我依家手拎個offer 係manufacturing firm
比較窄 本身想做FMCG/property developer mt
所以驚跳唔返出黎

同埋有offer呢份都係mt 做既野係關於core business 都比較窄
如果mt轉mt 唔知點答 好似騎牛搵馬咁 雖然都係

所以先想搵full time 半年至一年既intern 咁之後interview 都會flexible d 可以請假or quit
因為你知mt interview 最少都3輪 我又唔會淨係報一間 返perm驚好冇時間prep interview 同好難係咁請假

我今年有報ao eo 兩樣都有interview
Ao應該冇offer eo仲等緊
但係因為本身唔想做政府工先想做intern博多年

想知hr角度點睇fg 做多年intern先返full time
我原因係未清楚自己interest 想explore多啲先入一個自己真心想係人面發展既行業

我依家就apply 左好多大firm 既marketing intern 因為未試過

打得好長 多謝你咁有耐性答我

其實reference letter係邊個階段先俾佢睇？
Apply果陣定係in果陣？

就係哩四個字 然後唔解釋啊

加油！ 我做HR 但都做過幾個好唔同行業既HR
唔識就學
你得既

有啲工講明要first hon/ GPA threshold 個啲咪唔得
但其他既 就唔係太大影響 （given 2nd hon)

其實入大公司...FG 都入到架喎，唔係好明你條問題

麻煩人就會
比如呃假 勞工處case
Criminal case , discipline issue , performance issue

唔會直接講啲sensitive 野
但係做ref check 做得好詳盡啊
Tick not for rehire 都夠玩啦

爭幾日
如果你同前公司好黎好去既 問題不大
無人抽秤你就無事

傾開計個陣支吾以對都已經係大sign

話明正本即係要拎

會講

仍然覺得一年intern too too too risky
不過就你喜歡啦

講真有EO offer 你take 唔take 丫？

佢問你拎個陣

IC
BTW
如果我搵工 (internship/grad job)
有間公司出咗offer 重簽咗約 但係之後又有第二份好啲o既offer
有冇可能喺唔整臭自己個朵o既情況下出爾反爾

咁哩啲小事
簡短但有禮咁打返去拒絕就得
好過no show

咁如果佢問點解
都係照直答?

佢問起點算 ？
因為係電話覆
定索性同佢講又另一份請咗我，我認為另一份配合到個人發展？(好似會得失我將要推嗰間 ？

我想問絲打你熟唔熟trader嘅行情

一般出面trader大概offer幾多？

答 都係私人原因

我覺得你最大既問題係 你知唔知你想要乜
如果連方向都未有 單單想學野 學乜野先得架
放手一搏唔係問題 放手搏啲乜都未知先大件事

唔太知 對唔住...

應該就唔會take
不過下年會再報當safety net

依家係中意既冇offer 唔中意既又有

其實大公司係咪少d機會請做開細公司既人？ thanks!

唔緊要

多謝你先

冇問availability係咪一定無機

如果辭職原因主要係無work life balance,可以點樣修飾句嘢定直接講都ok?
而且我只係做咗半年就想轉工會唔會jumpy?

利申17 grad 想轉行，因為對宜家份工無興趣，又睇唔到前境

thanks!!

點睇請intern 既公司冇自己既網頁同email ? 會唔會係伏
利申Year 1 遲報冇咩選擇

想問下小弟得asso grad
Retail store manager 5年經驗
(呢度有個問題 其實我做咗sm其實就兩年但前兩年都係management level 咁你地cv會唔會寫五年定三年sm經驗)
另外小弟諗緊好唔好讀返個top up degree 定係讀一個pt degree好 如果以我呢個經驗 學歷會唔會影響好大?
錢同時間都係一個因素
求指點

求方丈指點

正職人工太低一路搵緊工，最近公司有意升我職，但人工方面無乜點提，不過升職個offer我應該都會accept，但如果有offer應該都會即走。

問題係如果升完即走CV上係咪唔係咁好睇？ 同埋點樣好離好去呢？

本身做左半年contractor, 但之後轉全職加升職, cv 可唔可以寫係升左職個title 但時間計埋前半年?

咁值得俾呢一千嗎 如果HR收到會唔會認得出搵人寫 扣印象？覺得個啲公司都係翻用啲版

睇完都唔知你想做乜
諗清楚先啦
唔係肯定辭完又發覺冇野學/唔啱自己

方丈絲打
簽咗約係咪無彎轉啦
份約miss咗啲野咁
同hr & director 講嘅野好少少唔同
口講個陣就講明ot幾錢
份約就寫話depends on office policy
我好唔好打個電話問清楚
Fg 心急人上

你已有offer?

可以咁講
除非你好有potential....因為要fit into 大公司culture 唔易
Structure, strategic planning, compliance, hierarchy, resources etc都好唔同

都係唔得
By elimination 咁你咪要試好多份工？

我會建的你咩工既job adv 都看看 mkt 也好，hr 也好, admin and sales admin everything
看看自己對咩先有passion 再走

轉工轉行從來都唔係問題
除非你唔志在哩份人工
否則都應該有目的地先好改行第條路

唔會
因為佢哩個age 同埋成績都係non 8 u
Then no big difference at all...

細公司。
伏唔伏係看你學唔學到野 加唔加到分去你CV
定係要求再低啲：係唔係保險傳銷 有冇糧出？

你做左阿ger 2 年 但前2年都係mgt? 你意思係你係掃把？咁係supervisory exp

返你個問題 其實如果有升職 你CV 應該咁寫

Watermelon Company Jan 2013 - May 2018
Store Manager May 2016 - May 2018
Sales Supervisor Apr 2014 - Apr 2016
Senior Sales Associate Sept 2013 - Mar 2014
Sales Associate Jan 2013 - Sept 2013

我當你你升咁多次 總之寫哂
因為當你有幾多經驗 係HR 看 唔係你同佢define
升職本身係亮點 所以寫哂即可

Retail 呢...我覺得part time 讀都應該 否則好難上/ 去啲再high end d 既brand
As store Mgr, 自己排更姐 咁有便利都唔去讀？

升完做多一段時間 最少半年 坐實左先找下份
咁先會可以下份同rank/ 再升半格

好黎好去就係 唔好即走.
因為即走本身都唔so

寫同公司 寫升左職 同埋contract to perm
因為係亮點黎

可以

我只會話...
我fb就免費幫大家做CV vetting 既
係回得慢姐

可以啊 打返去問咁可唔可以俾個company policy or memo you as appendix

Face to face 個又陣再問人工啦
正常工都唔會單單phone inv 就請你

照見工 有人請照返工
學校收先quit 工